最惡黑社會字頭：玻璃心

最惡黑社會字頭：玻璃心

互聯網

今時今日，全球最厲害的黑社會組織，字頭應該叫：玻璃心。

隨着大國崛起，江湖從此多事，一個自尊高自信低，行為惡霸但心靈脆弱的幫會，可能因受「玻璃心過濾性病毒」感染的人數眾多，病徵包括思覺失調加上認知障礙，組織日漸壯大狂野，四出尋釁滋事；
病者又多併發妄想症，正動輒以精神恐怖份子的高度膨脹被逼害情操，向世界發動各式捍衛民族尊嚴的激烈神聖自hi襲擊，這類精神文明恐怖襲擊事件，由個人以至官方、更多在網絡，時有發動，疫情廣泛而且異常嚴峻。

組織有組織的創黨理念，據路邊社記者在被疑似公安搶去疑似記者證，然後被暴力按在地上，額角受傷，然後被暴力拘捕、被悔過之前調查所得，他們的行動口號為「幹，你瞧不起我們嗎！」香港母語說法大概是「X！你睇唔起我呀X街！」

最近一宗病例為「台灣去咗邊！」又或者「是誰拿走了我們的台灣」（怒吼）。被玻璃心狙殺的乃蓋璞集團（Gap），天堂有路他們不走，地獄無門這休閒品牌卻闖進危機四伏的大國玻璃心地雷陣。

話說Gap推出了一件中國地圖印花Tee，在加拿大等不同Gap店出售，本來是想討大國遊客的歡心吧，詎料有網民在微博將肇事Gap tee示眾，大興問罪，何解地圖漏咗嘢，何解明明紅色中國地圖，但沒有包含台灣、藏南、和一些南海島嶼，簡直侵犯了強國領土完整，圖謀不軌，其心可誅，「引起了中國網民的憤怒，開始排山倒海地攻擊Gap。」黑社會，吹雞，一呼萬應！Attack！

要知道，一件Tee上的地圖不正確，即是政治不正確，「你瞧不起我們嗎！」T-shirt地圖有軍事戰略重要價值，影響世界和平，錯不得！為了保衛地球安全，維護銀河系生態和平，玻璃心幫會成員當仁不讓搞大佢，他們確切相信，美國人想分裂強國，這是將來會被歷史定性為「Tee shirt大陰謀」的外交級挑釁行為。

觸怒玻璃心，太容易，先不問憤怒有沒有理，黑社會啊、勢力還要那麼龐大，人多還要那麼勢眾，使講道理咩！電影教我的真理，是「望咩呀望」已經是錯，望兩眼，已經是足夠的罪名被打，何況印錯地圖賣錯Tee，「台灣是中國的！」

玻璃心的戰績，從來所向披靡，攻無不勝，才有越見如紅日方中的出擊壯志雄心，何況外國勢力對着強國玻璃心，向來是冇腰骨的，所以勾結外國勢力其實不知有多大作用，拿一枚玻璃心導彈一射，外國勢力、尤其是商業勢力，就叩頭即跪無誤了：饒命呀大人。

Gap秒速公開跪玻璃心，表示「尊重中國的主權及領土完整……我們對這一無意的失誤感到萬分抱歉」，並將產品全數下架。眾所周知，得罪玻璃心下場得兩個：道歉或被道歉。沒有第三條路，沒有人會爭辯，乖乖繳交道德保護費──割讓一部份是非良知，換取強國市場。求財啫，遇上惡棍，息事寧人，怕鬼咗你。

意氣風發的玻璃心勝利宣言得勢不饒人，有網強說「這（Tee）買了的人是腦殘，敢穿出來的估計會被打殘」，又說「好好做衣服賣衣服不好嗎？非得挑戰我們的底線來作死？有病啊！」

於是全球最大的黑社會，奉旨欺凌，聯群聚眾，尋釁滋事，《紐約時報》指出，承受"Orwellian Nonsense"（歐威爾式的極權廢話），已經是企業品牌和玻璃心大國打交道的必須代價。

近年來，被黑社會搗亂過，dum蹄dum爪以野蠻惡霸蹂躪過的品牌越來越多，受害者名單越來越長。一個廣告，講錯嘢，又中。

前不久，平治汽車才中過槍。Mercedes-Benz在自己的社交帳戶貼了一個廣告，除了汽車的靚仔相，還引用了達賴喇嘛的話："Look at situations from all angles, and you will become more open"，立即得到玻璃心的熱情招待，"angry Chinese Instagram users had flooded Mercedes-Benz's account to express outrage that the automaker had quoted the spiritual leader of Tibet in a post"，怒喝達賴是披着喇嘛袍的狼，這個廣告當然又是想分裂強國云云。黑社會成員淹沒了人家的社交帳戶。

平治的反應？道歉。

Qantas澳洲航空也中過槍，他們在網頁選擇行程目的地一項，「不慎」把台灣列為獨立國家，傷透了玻璃心，於是，老規矩，恐嚇，擾攘，破壞，威脅，所有黑社會擅長的行為出齊。澳洲航空的反應？道歉。

玻璃心的底線那麼易碰到，國際品牌又有沒有道歉底線？強國市場這帖春藥真令人如癡如醉。

旅客橫行、網民橫行、政府橫行，動輒反枱是什麼行為？玻璃心黑社會行為。給你全球性欺凌到對方道歉，在強國人面前保住了面子，在世界面前其實非常醜陋。

遺憾啊，歷史是惡人寫的。黑社會大國掘起了。

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

網頁：

上一則
印象誘導的微妙 (黎智英)

下一則
一山還有一山低 (林夕)